不得不承認鬼滅真係好有深度

呢篇文作左好耐 支持下，thx

《鬼滅之刃劇場版 無限列車篇》最讓你深刻的場面是哪一幕呢？我的話被炭治郎最後一番話震撼了很久，看完後仍不斷地思考他說的一句話：「大哥沒有輸。」

不知道大家對「大哥沒有輸」這一句話有什麼看法呢？有一派人支持「炎柱」煉獄杏壽郎在最後決鬥中沒有輸的說法，認為鬼舞辻無慘給上弦之三猗窩座的任務是團滅鬼殺隊，但他最終只奪走了煉獄的性命，任務是失敗了；而煉獄雖然不幸犧牲，但他成功保住了所有人的性命，實現了自己的諾言：「我不會讓在場的任何一個人死去。」因為炭治郎的性命被保住，他們能夠成長到打敗無慘的地步，獲得了最後的勝利。

不過也有一派人認為大哥輸了，用生命的角度去看，煉獄最終並無法活下來，而身為鬼的猗窩座則毫髮無傷，即使被砍多嚴重也能痊癒。

炭治郎最後的吶喊深深打動了我，事實上這一番話完全就是《鬼滅之刃》整部作品的重心。「不要逃啊，卑鄙的傢伙。鬼殺隊一直在對你們有利的黑夜中戰鬥，我們都是有血肉之驅的人，受傷後無法簡單治好，失去的性命也無法勉回」、「大哥沒有輸，他戰鬥到了最後，守護到了最後。是你輸了。」

這麼多年來，鬼殺隊為了對抗無慘，無數的人受到了無法勉回的傷害，無數性命被鬼奪走。鬼殺隊的成員都是有血有肉的人類，在擁有著優越治療能力的鬼面前，在對鬼更有利的暗夜裡不平等地拼命戰鬥。人死了就是輸嗎？不，有一些東西是生死也無法斬斷的，那就是鬼殺隊的信念，世世代代地傳承下去，前人離去，後人承接，用盡一切戰鬥到最後，取得最終的勝利。

然後我想，我們在日常生活中何嘗不是如此呢？在遇到痛苦、不平等的對待時，我們也會有感到無力的時刻。鬼滅這一番話的重點並不是贏或輸，而是作者想告訴我們的，一種信念的吶喊：「讓人悲傷的事情發生了，但我們仍然繼續向前邁進。」而這也是Lisa《炎》的歌詞思想。

大哥沒有輸

「大哥已經死了，已經不在了！ 但是，他在我的背上、我的胸膛，和我一起繼續活下去！」

名瀨大哥沒有輸